有冇人同我一樣睇中文字都覺得佢地冇情緒

唔知點解睇中文字嗰啲字會覺得好機械
冇咩情緒，冇咩感情，呆呆滯滯，加晒感嘆號又好，加晒助語詞又好，都冇咩感覺
係廣東話先似係人講嘢，有情緒起伏，見字如見人
唔知係咪因為書面語嘅關係
因為依個情況係英文又唔覺，見到啲外國人打英文都覺得係有幽默感、有情緒、有恥笑，係唯獨對中文冇依個感覺

大家點睇

你打就真係冇乜情緒

我都覺

反而覺得英文先無情緒

普通陳述都有情緒就死囉